\section{Présentation du projet}

Ce projet consiste à développer une version logicielle du jeu de société \og Carcassonne \fg{} en langage de programmation impérative C.

\begin{figure}[!h]
\centering
\includegraphics[width=7cm]{figs/logojeu}
\end{figure}

Le but du jeu est de marquer le plus de points en construisant divers édifices (villes, abbayes, champs et routes), via le positionnement de ``tuiles'', puis d'en prendre possession en y plaçant ses pions aux endroits stratégiques. Le détail des règles peut être trouvé \href{http://www.thehobbykingdom.com/userfiles/file/annotatedrules.pdf}{à cette adresse}. 

Le jeu original, sans extension, se compose de 72 tuiles, 8 pions par joueurs (dont un servant à compter les points) et un plateau de comptage des points (qui se réduira à un simple compteur digital dans notre programme).

Chaque joueur pioche et place tour à tour une tuile conduisant à la construction de villes, routes et champs, puis choisit ou non de placer un pion sur cette nouvelle tuile afin d'espérer gagner des points. Le comptage des points se fait en cours de partie pour les villes, les routes et les abbayes, puis en fin de partie pour tous les types de terrains. Le jeu s'arrête lorsque plus aucune tuile ne peut être posée, ou que la pioche est vide.

Après avoir pioché une tuile, le joueur décide de l'endroit où il va la placer en respectant deux conditions:
\begin{itemize}
\item Au moins l'un des bords de la tuile doit être accolé à l'un des bords d'une tuile déjà posée;
\item Toute ville, tout champ ou tout segment de route doit être continué (donc correspondre avec les spécificités de la tuile allant être posée).
\end{itemize}

Une fois sa tuile posée, un joueur peut décider de poser un pion sur la tuile qu'il vient d'ajouter. Il existe quatre cas de placement possibles : sur un champ, une route, une ville ou une abbaye.

A noter qu'un pion ne peut être placé sur une partie de la carte ayant déjà été prise par le ou les pions d'autres joueurs.

Ce rapport se décompose en deux parties: la première concerne l'algorithmique la seconde l'implémentation en C du projet. 

Plus précisément, nous chercherons tout d'abord à exposer les notions algorithmiques utilisées pour le projet, pour pouvoir définir les algorithmes les plus importants et la preuve de leur correction, ce qui nous amènera ensuite aux choix effectués quant à l'implémentation en langage C.


\begin{figure}[!ht]
\centering
\includegraphics[width=\textwidth]{figs/sc1}
\caption{Capture d'écran de l'interface graphique à la fin d'une partie}
\end{figure}
